%@Titre:Polynésie Sept 2012
On donne le programme de calcul suivant :
\begin{center}
\begin{tabular}{|@{~$\bullet~~$}l l|}\hline
&Choisir un nombre.\\ 
&Lui ajouter 1.\\ 
&Calculer le carré de cette somme.\\ 
&Enlever 16 au résultat obtenu.\\ \hline
\end{tabular}
\end{center} 
\begin{enumerate}
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Vérifier que, lorsque le nombre de départ est 4,  on obtient comme résultat $9$. 
  \item Lorsque le nombre de départ est $(- 3)$. quel résultat obtient-on ? 
  \item Le nombre de  départ étant, exprimer le résultat final en fonction de $x$, 
    
    On appelle $P$ cette expression.
    
  \item Vérifier que $P = x^2 + 2x - 15$.
  \end{enumerate} 
\item
  \begin{enumerate}
  \item Vérifier que $(x - 3)(x + 5) = P$. 
  \item Quels nombres peut-on choisir au départ pour que le résultat final soit $0$ ?
    
    Justifier votre réponse. 
  \end{enumerate}
\end{enumerate}